《鏗鏘集》編導蔡玉玲被控 押後至明年1月中再提堂 續准以原有的1,000元保釋

香港電台《鏗鏘集》編導蔡玉玲早前就7.21調查報道進行查冊，因而被捕，遭拘控兩項明知而作出在要項上虛假陳述罪，案件今於粉嶺裁判法院提堂。控方申請暫時毋須答辯，押後以等待警方完成調查，包括向運輸署索取資料；又因被告在網上進行查冊，故警方須進行電子認證。主任裁判官蘇文隆押後案件至明年1月14日再訊，續准被告以原有的1,000元保釋。

控方不反對被告以原有條件繼續保釋。辯方律師陳信忻不反對押後案件。

被告蔡玉玲（37歲），被控兩項明知而作出在要項上虛假的陳述罪，違反香港法例第374章《道路交通條例》第111(3)(a)條，指被告分別於今年5月17日及6月10日在香港為取得同一輛私家車的車輛登記細節證明書，明知而作出在要項上虛假的陳述，表示申請證明書以作與交通及運輸事宜有關的用途，即進行法律程序和買賣車輛以外的其他有關交通及運輸事宜。

張表格根本唔比你填其他嘢